目录名
/boot 引导.开机
/root
/lost+found
/run
/home
/etc : etcetera 附加物,等等等
/bin : binary 二进制
/dev : device 设备
/lib : library
/mnt : mount  挂载/安装
/proc : process 进程
/tmp  : 
/var : variable 变数
/srv : services 
/opt : option
/sbin : super bin
/sys : system
/usr : Unix Software Resources


文件管理
ls : list
cd : change directory
pwd : print working directory
cp  : copy
mv  : move
rm  : remove
pushd : push to directory
popd  : pop from directory
mkdir : make dir
rmdir :
cat   : 显示或者把多个文本文件连接起来。cat是concatenate的简写，类似于dos下面的type命令。
sed   : stream editor
diff  : difference
wc    : word count
chmod : change mode  变更文件或目录的权限
chown : change owner
chgrp : change group
awk   : Aho Weinberger and Kernighan(人名) AWK是一种用于处理文本的编程语言工具。AWK在很多方面类似于Unix shell编程语言
gawk  : awk的GNU版本
ln    : link
tar   : tarball  包


硬件管理
df   : disk free 检查文件系统的磁盘空间占用情况
du   : disk usage
dd   : 一说是Convert and Copy， 但是cc被用掉了，就用dd了 作用是用指定大小的块拷贝一个文件并在拷贝的同时进行指定的转换
parted : partition editor

软件及软件包
man : manual 手册Linux带有联机帮助功能，它的帮助文件称为联机帮助页(man pages)．要想找某一个命令的详细信息，比如ls命令，只要在命令行输入man后跟随空格及ls．然后回车就可以了
apt : advanced packaging tool  安装包管理工具,是一个客户/服务器系统
dpkg : Debian Package “Debian” 专门开发的套件管理系统，方便软件的安装、更新及移除。所有源自“Debian”的“Linux ”发行版都使用 “dpkg”，例如 “Ubuntu”、“Knoppix ”等
yum : Yellow dog Updater, Modified
rpm : Redhat Package Manager

系统管理
depmod : depend module
lsmod  : list module
modprobe : module probe
modeinfo : module infomation
insmod   : insert module
rmmod    : remove module
ps       : peocess status
su       : substitute user
bash     : bourne again shell / born again 双关
init 
ssh      : secure shell
wine     : Wine (Wine Is Not an Emulator)[即Wine不是一个模拟器]是一个在Linux和UNIX之上的,Windows 3.x和 Windows APIs的实现。注意，Wine不是Windows模拟器，而是运用API转换技术实做出Linux对应到Windows相对应的函数来调用DLL以运行Windows程序
exec  
fstab    : FileSystem table
passwd
tty      : teletype

sudo     : superuser do
grub     : Grand Unified Bootloader Linux全家桶启动就靠它了
tzselect : Time Zone SELECT
sync     : Synchronize 同步

编辑器
ed       : edit
nano     : Nano's ANOther editor  nano的目标是类似Pico的全功能但又易于使用的编辑器
emacs    : Editor macros 编辑宏
vi       : visual 视觉资料
vim      : vi improved vi的改进 类似于Vi的著名的功能强大、高度可定制的文本编辑器，在Vi的基础上改进和增加了很多特性

编程相关
cc       : c compiler
gcc      : gnu c compiler 
g++      : Gnu c++ compiler   g++只是调用gcc，然后连接c++的库，并且作相应的一些编译设置而已
gcj      : for java
yacc     : 其他编译器
php      : PHP：Hypertext Preprocessor 
ld       : link edit 担心跟表示“小于等于”的 le 重名故此用ld
gdb      : gnu debug
tcl      : Tool Command Language TCL (最早称为“工具命令语言”"Tool Command Language",，但是现在已经不是这个含义，不过我们仍然称呼它为TCL)是一种 脚本语言

图形界面
gnome    : gnu Object Model Environment
gdm      : Gnome Display Manager
qt       : 
kde      : K Desktop Environment
lxde     : Lightweight X11 Desktop Environment
xfce     : XForms Common Environment

许可证
gnu gpl : Gnu General Public License
gnu lgpl : Gnu General Lesser Public License
gfdl : Gnu Free Documentation License
agpl : Affero General Public License（或简写为Affero gpl)
apsl : Apple Public Source License
bsd : Berkeley Software Distribution license
